---
layout: draft
title: 草稿
date: 2021-08-03 17:22:15
updated: 2021-08-03 17:22:30
---

### 概览

#### 简介

Python的优点很多，简单的可以总结为以下几点。

1. 简单和明确，做一件事只有一种方法。
2. 学习曲线低，跟其他很多语言相比，Python更容易上手。
3. 开放源代码，拥有强大的社区和生态圈。
4. 解释型语言，天生具有平台可移植性。
5. 支持两种主流的编程范式（面向对象编程和函数式编程）都提供了支持。
6. 可扩展性和可嵌入性，可以调用C/C++代码，也可以在C/C++中调用Python。
7. 代码规范程度高，可读性强，适合有代码洁癖和强迫症的人群。

Python的缺点主要集中在以下几点。

1. 执行效率稍低，因此计算密集型任务可以由C/C++编写。
2. 代码无法加密，但是现在很多公司都不销售卖软件而是销售服务，这个问题会被淡化。
3. 在开发时可以选择的框架太多（如Web框架就有100多个），有选择的地方就有错误。

目前Python在Web应用开发、云基础设施、DevOps、网络爬虫开发、数据分析挖掘、机器学习等领域都有着广泛的应用，因此也产生了Web后端开发、数据接口开发、自动化运维、自动化测试、科学计算和可视化、数据分析、量化交易、机器人开发、图像识别和处理等一系列的职位。

#### 搭建编程环境